移民應該入鄉隨俗？！如果唔係就等於蝗？！

我屌曬你地老母呀！！！！

咪撚將香港人同蝗比較呀！我屌你老母！

而家喺網上好流行一種論述，就係話「移咗民應該入鄉隨俗，唔好諗住建立新香港；唔好諗住自己一班人玩；要融入人哋個社區；去到人哋嗰度，又唔融入人哋同大陸人有咩分別？」

呢啲嘢多數係咩人講㗎呢？就係喺香港水深火熱之前，一早放棄咗香港，嗰班崇洋垃圾youtuber/KOL，諗住靠呢個移民潮賺view 數，一日到黑喺度拍片寫文教大家融入英國生活。

你哋班撚樣，一撚早上左岸，又唔撚中意香港，晨閪咁早仆撚左去移民！ 你有乜資格教香港人點做？！

你當年有錢，香港又無事，有得你揀。咁你梗係「如果中意好似香港咁既生活，不如唔好移民」

依家我哋係無得揀架！
我地係好撚中意香港架！仆你個臭街！

我哋係走難呀依家

如果走左既香港人唔用自己最大既努力去保留香港文化，價值，歷史，共同記憶，同埋廣東話，香港人就會消失

你哋諗下，如果香港人無重建一個文化既核心，無世界上再無任何一個地方用廣東話，無人再記得我哋香港人做過既所有事，下一代既香港人就會變左鬼仔

去海外既香港人係為香港留一條後路，令香港有重生既機會。

香港人好驚成為蝗，但係你要知道香港人咁憎蝗，並唔係因為佢哋唔融入，而係因為外來人欺壓本地人：福利公屋比曬蝗，炒到啲樓香港人買唔起，小朋友要跟學普教中，用一個施捨既態度對香港人。

外地人自成一體，唔融入本土文化係世界上慣有嘅事。

外國人住咗喺西貢南丫島，喺蘭桂坊整曬一堆酒吧，成班人自己同自己玩香港人從來冇投訴過，仲好enjoy咁join埋一齊。 南亞人住喺重慶大廈，有清真寺，自己有自己嘅文化，香港人都覺得冇乜嘢。 由此可見，你霸咗一個地方自己同自己玩根本冇問題，仲有助將自己嘅文化傳出去，而家勁多人去重慶大廈食咖哩，落蘭桂坊飲酒。

極端啲嘅例子，猶太人咁多年喺咁多個國家都係自己玩。

我想講：「離開香港既手足背負住離開唔到既手足既期望，千祈唔好忘記大家最愛既香港，唔好被同化，我哋係。香。港。人。」

離地移民L 我屌你老母

agree,互相尊重已經可以

其中一個係講緊呢條垃圾

推

如果有唔同意見既連仔留言既話樓主應該會屌死佢地

dislike 唔留言？

你有道理咪講，以理服人

依家呢個一面倒既荒謬諗法令我好嬲

成班撚樣見到BNO 有得走就直接諗住做英國人啦拜拜你條尾

「手足點樣，唔理lu
做英國人我洗撚理香港呀？
做英國人我無責任保存香港人精神文化歷史架啦
Fuck you 啦」

入鄉隨俗同保留香港文化係冇問題

入鄉隨俗 = 學人地文化,用人地語言,理解人地習慣
保留香港文化 = 講廣東話

根本香港文化入面就有好多外來文化，比起印度／Muslim 香港人根本唔會做成文化入侵

但真係唔好乜都咁急，唔好咁串，唔好炒樓，唔好以為自己有錢大撚晒

屌得好斯文

己經盡左力屌

猶太人被殺同錫安主義興起既原因係咩?

唔同意
可以保留自己文化同時
要學人哋文化 幫手保留同推廣人哋文化
兩樣嘢冇沖突
係會好撚忙
但走得難預咗

岩

但係依家主流既意見係快啲同化，唔好做異類，唔好掛住香港啲野

你睇下呢度就知

我無讀西史，可唔可以直線講你個point?

睇完你既論述，我唔知你唔同意緊邊個point 。

我想講既係唔好急於被同化，而要盡最大努力建立香港文化既圈。

我亦無指出要排斥當地文化

我個point就係，你用猶太人做論點已經錯左，猶太人正正就係無法融入社會先被歐洲驅逐，以色列既建立同錫安主義就係因為無法同化而出現既結果，即使現代反猶主義都時有出現

Agger
守望相助唔等於要Override 人地文化
有D 人一聽到香港人可以有一個gathering group已經起綱
融入一個地方亦唔代表要放棄個人身分民族認同

重申，我無讀西史

但係根據我嘅理解，社會普遍現時認為當時猶太人被排擠同埋被殺係錯誤，而且現時係鼓勵每個群體應該盡量保持自己既民族文化，例如星加坡會要求小朋友學返自己母語，美國會保障番印第安人同埋太平洋島國嗰啲人嘅文化得以傳承。

屠殺猶太人嘅德國亦都已經道歉。

所以我嘅point係，而家嘅世界係鼓勵和而不同，而唔係崇洋被同化。

班人一方面太驚變做蝗
二來又好崇洋，好想做外國人

首先，代入當地人既諗法，想外來者同化係一件好正常而且可以理解既事，而事實上的確係唔會有可能完全同化一個成年既外來移民，但無法阻止你下一代人被主流社會同化既結果。所謂身份認同係一個相對既概念，係會隨住時間改變，100年前無咩人會認為自己係香港人，大多數人都只係避難而黎，覺得自己只係走難，但隨住時間過，因為共同生活同有共同既歷史所以先發展出香港人呢個身份認同出黎，就算係一個新移民同佢係香港土生土長既仔女，佢地對自身既身份認同都好唔同，殘酷D講句，當你離開香港去其他國家永居時，就注定令自身所謂香港人呢身份慢慢死去或者溝淡

和而不同係過於理想化既概念，事實上舉步維艱，歐洲因為猶太人問題曾經係二戰後一段時間都嘗試改為，宣傳多元文化主義，但最後都係失敗，成個歐洲向右轉就係最好既證據。新加坡建國後種族衝突不斷，係依靠高壓既統治同政策先保持到穩定，係要時間過去先令到新加坡不同種族間出現某程度既融合先發展出新加坡人呢個新既民族身份，即使係咁間中都會聽到種族衝突。

人類本質就係排外，由古至今都係咁，一係就融合，一係就走，成個人類歷史都係咁

曬氣啦
係講到一口流利rp 英文人地都唔會當你local
做返個正常人就得
唔好特別群外國人又唔好特別避香港人
隨緣就可以

上面既論述我同意：
1. 英國人會想香港人變英國人
2. 香港人下一代好難keep

下面既point 我唔同意：

我理解你既point: 「身份認同係一個因緣際遇既結果，只係咁岩大家走難去左香港，就做左香港人。之後大家走咗，冇左都好正常。」

香港人並唔係單止過去100年建立嘅嘢，係指由二三千年前嘅百越文化直至今日嘅累積而成嘅香港文化。即係話如果冇廣東文化嘅傳承，都唔會有今日嘅香港文化；與此同時，冇英國殖民嘅文化，都唔會有今日嘅香港文化；最重要嘅係，冇二十幾年嘅抗爭歷史，都唔會有今日嘅香港文化。

對我嚟講，身份同埋文化一種傳承，你有傳就有，冇傳就冇。唔係話你搬咗屋移咗民就會冇。

例如我識得有個朋友佢係滿清白旗嘅後代，呢個咁嘅身份同埋佢哋自己家族嘅文化，喺佢哋屋企有傳承，所以佢哋仲記得自己祖先前人嘅歷史，仲記得大家經歷過啲乜嘢。

相對而言，我自己同埋我身邊好多朋友屋企因為走難嘅時候乜都冇帶落嚟，落嚟嘅時候啲大人又係上面畀人批鬥死咗，所以自己嘅家族根本冇歷史。你唔覺得嘅好遺憾嘅咩？

所以文化傳承係一個選擇同埋努力嘅成果，而唔係因為環境嘅改變就由得佢流失。

我想講嘅就係離開香港嘅一刻你都唔可以畀香港文化消逝，因為你係背負住香港文化嘅少數人